《毒魔》香港票房大勝《無雙》

開畫市場：《毒魔》贏《無雙》逾倍
2018年 10月 5日 講鏟市場 沒有留言

本周共有七部電影上映，當中三部作大發行，而另外四部則作小型發行，不過市場的焦點均落在索尼發行的暗黑英雄電影《毒魔》與双喜發行、莊文強執導的《無雙》對決，在兩部電影的牌面吸引下，令昨天全日入場人次達76,000，較上周四上升一倍一，而推算收入則達至接近六百萬。

索尼發行的《毒魔》首天安排於53映近510場下，全日獲近41,000人次捧場，並以每場平均達81人次順利勝出，電影屬於Marvel改編的人物，故此有著一定的基本的捧場觀眾，而荷里活大片亦令首天入場推算收入在340萬以上。不過毒魔畢竟在知名度相對較低下，繼後走勢則要視乎口碑。

双喜發行的《無雙》首天於53院映逾340場下，錄得約二萬人次捧場，每場平均人次在58左右，推算收入則在百三萬以上，以近期港片來說亦算是理想。《無雙》在過去周末優先場獲得不俗成績，也令其他觀眾更為期待，同時也為電影首天連同優先場達380萬，今天可望累積達五百萬。

相比之下，同時於周末提供優先場由洲立發行的《小心幫忙》，首天於29院映逾百二場表現則並不理想，首天僅錄得約2,800人次，每場平均人次只有22左右，推算收入未到廿萬。《小》片以女角為主導，為如斯類型電影在香港男觀眾興趣不大，而女觀眾看來又未能吸納，令電影連同優先場要到今天才達百萬大關。

小型發行方面，天馬發行的恐怖片《古宅》首天僅於八院平均各映兩場下，全日獲近650人次捧場，每場平均人次達40，推算收入在五萬左右，不過值得注意的是各院的成績分佈並不平均，當中Cinema City旗下四間戲院每場平均人次達56，其餘四間戲院每場平均人次只有11。《古宅》屬於朱茵與張繼聰主演電影，惟吸引力並不大，故此發行商也只能作小型發行。

中國3D發行的《毒梟之王：巴勃羅》首天於九院映近25場錄得近五百人次，每場平均人次接近20，看來電影在賣點上未算突出。安樂發行的《點止草間彌生》首天於四院平均各映五場獲逾450人次，每場平均人次達24，在兩部大片夾攻下亦算是有所交代。反觀巴福斯發行的古裝韓片《惡獸》看來在本周惡不出來，電影首天於12院映約30場錄得不足四百人次，每場平均人次在15以下，看來電影的題材未能吸引香港觀眾。

仍在上映電影方面，三部中秋檔期電影仍在十大中游位置，當中環球發行的《特務戇J：神級歸位》踏入第三周削場一半後仍於45院映近二百場，昨錄得近4,700人次，每場平均人次在24左右，推算收入在32萬至34萬之間，同時也為電影於15天累積突破2,500萬至近2,540萬，成績算是不錯。同日開畫由華納發行的《詭修女》昨於37院平均各映兩場仍獲逾千九人次捧場，每場平均人次達25，推算收入接近15萬，為電影在15天累積貼近千四萬，相信可望以千五萬作為目標。港片方面，洲立發行、錢嘉樂執導的《黃金兄弟》昨於36院映逾80場仍錄得近千四人次，15天累積在1,020萬以上，算是有所交代。

双乜撚嘢
唔撚識字？

做乜撚 人地間公司就係叫双喜，唔係叫雙喜

你唔好話埋套戲嘅大陸譯名
你有冇見過英文文章有殘體字啊
繁體殘體兩種字
譯一半唔譯一半
仲要走去支持？
死返大陸啦支那仔

屌你老味
名黎架 名呀你老母
死都要改人地個名 真係惡撚過共產黨
日本人東宮 鉄男你係咪又要屌佢殘體？

仲有双字存在左幾百年，支共出現之前已經有，係雙既異體，咁都有得好屌？

你開心就好
到時被同化咪撚呻

我真係俾你吹鳩脹，双同雙係兩個字，係名入邊唔可以鳩改。滙匯，啟啓，雞鷄，柏栢，你係咪又要去捉正字？
后羿洗唔洗改後羿？單于變單於？比干變比幹？

如果你叫陳云，俾人屈鳩你叫陳雲，你會點諗？
反支那都唔係咁樣盲反

關於正體的遴選，選最簡者，無異於自斷經脈；選最通行者，無統一標準；故正體字當用最合乎字源者。可惜的是，現今「臺灣正體」中有不少俗字，如「為」、「裡」、「直」、「台」等字，大陸就更不必說。相較之下，日韓繁體字（非日本新字型）則保留了更合乎字源的漢字，如「爲」、「裏」、「直」、「臺」。中日韓漢字統一，只有統一到最合字源的正體才有可能。

無雙都應該有機過2000萬
雖然成本都一定億億聲

講緊名稱呀你好似唔撚明，行文寫書就梗係要堅持正體。
好似滙豐係註冊名，有法律爭議你走去入紙訴訟會唔會寫匯豐？人地理你都戇鳩

中國已經3億啦

《毒魔》咁垃圾都大勝《無雙》

港豬愛西片

5億都嚟緊頭
上面口碑幾好，國慶檔贏咗張藝謀同埋嗰個唔知乜鳩嘢麻花

如果唔係發哥同城城咁大卡士我諗輸得仲勁

兩套都有睇

連登不嬲雙中標準

莊文強本身都已經品質保證

啱啱入咗場睇，係幾好睇。

港產片最叻係靠口碑玩長線，套戲有卡士唔太柒實有捧場客，下星期爬返頭

問題戲院cut場都好快

叫得肥絲都係on9

無雙幾好睇

唔撚識唔好扮識啦

睇個名都知係弱智仔啦

你知唔知自己好撚柒
又要抄人名 沾人光 但自己又唔撚係有學識
仲要懶係野串9人 收檔啦

人地肥絲就算煩膠但起碼佢唔係9up正字

岩架喇 啲唔洗用腦既特技片就岩哂你睇
未睇套戲就話港產差 都唔知咩邏輯黎

港產片就未睇先屌
西片就一早吹奏定先

《小》片以女角為主導，為如斯類型電影在香港男觀眾興趣不大，而女觀眾看來又未能吸納，令電影連同優先場要到今天才達百萬大關。

其於兩個女角係Anna Kendrick同Blake Lively已經好jjable
只係香港人會覺得入戲院比錢係睇大場面 呢d講劇情無場面的收硬皮

點樣垃圾法
利申今日睇咗毒魔覺得唔差 聽日睇無雙

見正面影評同票房後睇過棟篤特工，仆你個街伏撚到爆
好難再相信港產片

你柒少陣得唔得

點解你要衝出嚟柒

無乜人正評棟篤特工
票房高都主要因為黃子華同賀歲片
反而大樂師，以青春的名義同藍天白雲就真係有啲正評但票房好低

唔知點解佢地覺得唔睇港產就高人一等
淨係識未睇先踩 成日話
xxx做既 唔會入場睇
睇個名都知膠
同埋樓上講既劇情特技唔夠外國黎等等
呢啲咁無謂既籍口
港人唔睇港產總有一萬個理由

留名等睇遲啲套非同凡響又會有on9仔話有余香凝唔睇

新演員又話無cast唔睇
舊演員又話演黎演去同一班人

我覺得呢套都係莊文強啲老本行
扭橋再扭橋 呢套拎最佳電影都話唔定
根據往續絕對大熱門
一睇片頭十幾間中資合拍
成本起碼十億

兩個都應該會提名男主角啦
鎮宇有危險

上面真係好撚柒 以為大聲係連登屌殘體就實有人like

《康熙字典》：「《韻會》：『雙，俗作双。』非。」
《韻會》係一本元代嘅書，即係「双」最遲元代已經有。以前用雕版印刷，印一個字要雕出嚟先印到，為咗慳功夫而產生咗好多「俗字」。
不過，未必個個人都接受呢啲俗字寫法，就好似《康熙字典》個編者都話「非」，即係佢唔同意用「双」呢個俗字。

IMDb rt個分咁低

班外國觀眾擺明唔滿意啦

好心就唔好再理啲濕鳩評分啦
淨係睇個分就話套電影垃圾你會唔會太武斷

imdb 7.1喎

係香港 基本上西片閒閒地都收二三千萬

佢地習慣用人地隻眼睇港產

講真 鎮宇呢套只係水準以內 同之前無間道2 爆裂刑警比未算影帝級 我覺得潘燦良做得仲好

反而大家等左發哥回勇咁耐 佢又得民心 比佢都唔奇

另外翠絲唔太爛的話 黑仔個角色都算有優勢 不過金像獎未必比佢一擊即中

係呀 但無雙未出個陣 覺得佢今年冇乜對手 但發哥呢套反而仲keep到啲火 城城又唔算做得差 再加埋黑仔 所以我係格離post話今年男主爭得幾緊要就係咁解

有人爭都係好事黎架 點都好過上年
不過鎮宇今年冇應該以後都冇

上年我覺得鄭中基有機會 不過比人睇低得好緊要 套戲同佢個角色都係